\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{xlop}
\opset{displayintermediary=all}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Valentino Slavkin}
\rhead{\thepage}
\cfoot{}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Técnicas digitales 2, TP3}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentino Slavkin},
 pdftitle={Técnicas digitales 2},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.2 (Org mode 9.6.15)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section{Operaciones y expresiones booleanas}

Hallar los valores de las variables que hacen que cada termino producto sea 1 y que cada suma sea 0.

\begin{enumerate}
\item \(AB\)
  
  \begin{tabular}{c c c}
    A & B & \(AB\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0\\
    1 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 0\\
    1 & 1 & 1\\
  \end{tabular}
\item \(A\overline{B}C\)
  
  \begin{tabular}{c c c c}
    A & B & C & \(A\overline{B}C\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 1 & 0\\
    0 & 1 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 1 & 0\\
    1 & 0 & 0 & 0\\
    1 & 0 & 1 & 1\\
    1 & 1 & 0 & 0\\
    1 & 1 & 1 & 0\\
  \end{tabular}
\item \(A+B\)
  
  \begin{tabular}{c c c}
    A & B & \(A+B\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0\\
    1 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1\\
    1 & 1 & 1\\
  \end{tabular}
\item \(\overline{A} + B + \overline{C}\)

  \begin{tabular}{c c c c}
    A & B & C & \(\overline{A} + B + \overline{C}\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0 & 1\\
    0 & 0 & 1 & 1\\
    0 & 1 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1 & 1\\
    1 & 0 & 0 & 1\\
    1 & 0 & 1 & 0\\
    1 & 1 & 0 & 1\\
    1 & 1 & 1 & 1\\
  \end{tabular}
  
\item \(\overline{A} + \overline{B} + C\)
  
  \begin{tabular}{c c c c}
    A & B & C & \(\overline{A} + B + \overline{C}\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0 & 1\\
    0 & 0 & 1 & 1\\
    0 & 1 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1 & 1\\
    1 & 0 & 0 & 1\\
    1 & 0 & 1 & 1\\
    1 & 1 & 0 & 0\\
    1 & 1 & 1 & 1\\
  \end{tabular}
  
\item \(A\overline{B}\overline{C}\)
  
  \begin{tabular}{c c c c}
    A & B & C & \(A*\overline{B}*\overline{C}\)\\
    \midrule
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 1 & 0\\
    0 & 1 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 1 & 0\\
    1 & 0 & 0 & 1\\
    1 & 0 & 1 & 0\\
    1 & 1 & 0 & 0\\
    1 & 1 & 1 & 0\\
  \end{tabular}
\end{enumerate}

\section{Teoremas de DeMorgan}

\begin{enumerate}
\item \(\overline{A+\overline{B}} = \overline{A} * \overline{\overline{B}} = \overline{A}B\)
\item \(\overline{\overline{A} + B} = A\overline{B}\)
\item \(\overline{A + B + C} = \overline{A}*\overline{B}*\overline{C}\)
\item \(\overline{ABC} = \overline{A} + \overline{B} + \overline{C}\)
\item (Repetido)
\item \(\overline{A (B+C)} = \overline{A}+\overline{(B+C)} = \overline{A}+(\overline{B}*\overline{C})\)
\item \(\overline{AB} + \overline{CD} = \overline{A} + \overline{B} + \overline{C} + \overline{D} = \overline{ABCD}\)
\item \(\overline{A\overline{B}(C + \overline{D})} = \overline{A} + B + \overline{(C + \overline{D})} = \overline{A} + B + (\overline{C} D)\)
\item \(\overline{A * B (CD + EF)} = \overline{A} + \overline{B} + \overline{(CD + EF)} = \overline{A} + \overline{B} + (\overline{CD} * \overline{EF}) =  \overline{A} + \overline{B} + (\overline{C} + \overline{D}) * (\overline{E} + \overline{F})\)
\end{enumerate}

\section{Análisis booleano de los circuitos lógicos}
\begin{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item \(A*B = X\)
  \item \(\overline{A} = X\)
  \item \(A+B = X\)
  \item \(A+B+C = X\)
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item \(ABCD = X\)
  \item \(AB + C = X\)
  \item \(\overline{\overline{A}B}\)
  \item \((A+B)C = X\)
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Circuitos lógicos}

\begin{enumerate}
\item \(A + B + C\)
  
  \begin{circuitikz}
  \coordinate (start) at (0,0);
  \draw (0,0) node [anchor=east] {A}
  to [short, o-] ++(1,0)
  node [or port, number inputs = 3, anchor=in 1] (or1) {}
  (or1.in 2) to [short, -o] (or1.in 2 -| start) node [anchor=east] {B}
  (or1.in 3) to [short, -o] (or1.in 3 -| start) node [anchor=east] {C}
  (or1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [anchor=west] {X}
  ;
\end{circuitikz}

\item \(ABC\)
  
  \begin{circuitikz}
    \coordinate (start) at (0,0);
    \draw (0,0) node [anchor=east] {A}
    to [short, o-] ++(1,0)
    node [and port, number inputs = 3, anchor=in 1] (and1) {}
    (and1.in 2) to [short, -o] (and1.in 2 -| start) node [anchor=east] {B}
    (and1.in 3) to [short, -o] (and1.in 3 -| start) node [anchor=east] {C}
    (and1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [anchor=west] {X}
    ;
  \end{circuitikz}
  
\item \(AB + C\)
  
    \begin{circuitikz}
    \coordinate (start) at (0,0);
    \draw (0,0) node [anchor=east] {A}
    to [short, o-] ++(1,0)
    node [and port, anchor=in 1] (and1) {}
    (and1.in 2) to [short, -o] (and1.in 2 -| start) node [anchor=east] {B}
    (and1.out) to ++(1,0)
    to ++(0,-1)
    to ++(1,0)
    node [or port, anchor=in 1] (or1) {}
    (or1.in 2) to [short, -o] (or1.in 2 -| start) node [anchor=east] {C}
    (or1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [anchor=west] {X}
    ;
  \end{circuitikz}
  
\item \(AB + CD\)
  
  \begin{circuitikz}
    \coordinate (start) at (0,0);
    \draw (0,0) node [anchor=east] {A}
    to [short, o-] ++(1,0)
    node [and port, anchor=in 1] (and1) {}
    (and1.in 2) to [short, -o] (and1.in 2 -| start) node [anchor=east] {B}
    
    (0,-2.55) node [anchor=east] {C}
    to [short, o-] ++(1,0)
    node [and port, anchor=in 1] (and2) {}
    (and2.in 2) to [short, -o] (and2.in 2 -| start) node [anchor=east] {D}
    
    (and1.out) to ++(1,0)
    to ++(0,-1)
    to ++(1,0)
    node [or port, anchor=in 1] (or1) {}
    (or1.in 2) -- ++(-1,0) -- ++(0,-1) -| (and2.out)
    (or1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [anchor=west] {X}
    ;
  \end{circuitikz}
  
\item \(A * \overline{B} + \overline{A} * B\)
  
  \begin{circuitikz}
    \node (A) at (0,0) {A};
    \node (B) at (0,-3) {B};
    \draw (A) to ++(4,0)
    node [and port, anchor=in 1] (and1) {}
    (and1.in 2) -| ++(-0.2,-1) to [inline not, invert, /tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm] ++(-1,0)
    |- (B)

    (A) -- ++(1.5,0)
    to ($(A |- B) + (1.5,0.1)$)
    to [crossing] ++(0,-0.2)
    to ++(0,-2)
    to [inline not, /tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm] ++(2.5,0)
    node [and port, anchor=in 2] (and2) {}

    (and2.in 1) |- (B)

    (and2.out) -| ++(2,2)
    node [or port, anchor=in 2] (or) {}
    (and1.out) -| (or.in 1)
    (or.out) -- ++(1,0) node [anchor=west] {X}
    ;
  \end{circuitikz}

\item \(\overline{A}B(C+\overline{D})\) 

  \begin{circuitikz}
    \node (A) at (0,0) {A};
    \node (B) at (0,-2) {B};
    \node (C) at (0,-4) {C};
    \node (D) at (0,-6) {D};
    \draw (A) to [inline not] ++(4,0)
    to ++(4,0)
    node [and port, anchor=in 1, number inputs = 3] (and) {}
    (B) -| ($(and.in 2) + (-1,0)$) -- (and.in 2)

    (C) to ++(4,0) node [or port, anchor=in 1] (or) {}
    (D) to [inline not] ++(2,0) -| (or.in 2)
    (or.out) -| (and.in 3)

    (and.out) to ++(2,0) node [anchor=west] {X}
    ;
  \end{circuitikz}
\end{enumerate}

\section{Tablas de verdad}

\begin{enumerate}
\item 
  \[
  \begin{array}[tb]{ccc}
   A & B & A+B \\\midrule
   0 & 0 & 0\\
   0 & 1 & 1\\
   1 & 0 & 1\\
   1 & 1 & 1\\
  \end{array}\]
\item
  \[
    \begin{array}{ccc}
      A & B & AB\\\midrule
      0 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  
\item
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & AB + BC\\\midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 0\\
      1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  
\item
    \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & (A+B)C\\\midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]

\item
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & (A+B)(\overline{B} + C)\\
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
\end{enumerate}

\section{Circuitos equivalentes}
\begin{enumerate}
\item
  \begin{align*}
    (C\overline{D} + \overline{B})A + \overline{A}*\overline{B}*C\\
    AC\overline{D} + A\overline{B} + \overline{A}*\overline{B}*C\\
    AC\overline{D} + A\overline{B} + \overline{B}C\\
    AC\overline{D} + \overline{B} (A + C)\\
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    A\overline{B} + AC\overline{D} + A\overline{B}C\\
    A (\overline{B} + C\overline{D} + \overline{B}C)\\
    A (\overline{B} + C\overline{D})
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    (C\overline{D})\overline{B} + A\overline{B}\\
    \overline{B}C + \overline{B}\overline{D} + \overline{B}A\\
    \overline{B}(C + \overline{D} + A)\\
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    A\overline{B} + AC\overline{D}\\
    A (\overline{B} + C\overline{D})
  \end{align*}
\end{enumerate}
  Los circuitos B y D son equivalentes


\section{Simplificacion mediante el algebra de Boole}
\begin{enumerate}
\item
\begin{align*}
  A + (A+B)\\
  AA + AB\\
  A + AB\\
  A
\end{align*}
\item
  \begin{align*}
    A(\overline{A} + AB)\\
    A\overline{A} + AAB\\
    AB
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    BC + \overline{B}C\\
    C (B + \overline{B})\\
    C (1)\\
    C
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    A(A + \overline{A}B)\\
    A(A + B)\\
    AA + AB\\
    A
  \end{align*}
  
\item
  \begin{align*}
    A\overline{B}C + \overline{A}BC + \overline{A}~\overline{B}C\\
    C (A\overline{B} + \overline{A}B + \overline{A}~\overline{B})\\
    C (A\overline{B} + \overline{A}(B + \overline{B}))\\
    C (A\overline{B} + \overline{A}\\
    C (\overline{B} + \overline{A}\\
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    (A+\overline{B})(A+C)\\
    A + \overline{B}C
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    \overline{A}B + \overline{A}B\overline{C} + \overline{A}BCD + \overline{A}B\overline{C}E\overline{D}\\
    \overline{A} (B + B\overline{C} + BCD + B\overline{C}E\overline{D})\\
    \overline{A}B (1 + \overline{C} + CD + \overline{C}E\overline{D})\\
    \overline{A}B (1)\\
    \overline{A}B\\
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    AB + \overline{A}C\overline{B} + A\\
    A + \overline{A}C\overline{B}\\
    A + C\overline{B}
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    (A + \overline{A})(AB + AB\overline{C})\\
    AB + AB\overline{C}\\
    AB
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    AB + (\overline{A} + \overline{B})C + AB\\
    AB + (\overline{A} + \overline{B})C\\
    % DeMorgan
    AB + (\overline{AB}) C\\
    AB + \overline{AB}C\\
    AB + C\\
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    BD + B(D + E) + \overline{D}(D + F)\\
    BD + BD + BE + \overline{D}D + \overline{D}F\\
    BD + BE + \overline{D}F\\
    B (D+E) + \overline{D}F
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    (B + BC)(B + \overline{B}C)(B + D)\\
    B + BC + \overline{B}C + D\\
    B + C + D
  \end{align*}
\item
  \begin{align*}
    ABC[AB + \overline{C}(BC + AC)]\\
    ABC[AB + \overline{C}(C(B+A))]\\
    ABC[AB]\\
    ABC
  \end{align*}
\end{enumerate}

\section{Convertir las siguientes expresiones en sumas de productos}

\begin{enumerate}
\item \((A+B) (C+\overline{B})\)
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & (A+B) (C+\overline{B})\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    SOP &= \overline{A}BC + A\overline{B}\overline{C} + A\overline{B}C + ABC\\
  \end{align*}
  
\item \((A+\overline{B}C) C\)
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & (A+\overline{B}C) C\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    SOP &= \overline{A}\overline{B}C + A\overline{B}C + ABC\\
  \end{align*}
  
\item \((A+C)(AB + AC)\)
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & (A+C)(AB+AC)\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    SOP &= A\overline{B}C + AB\overline{C} + ABC\\
  \end{align*}

\item \(AB + CD (A\overline{B} + CD)\)
  \[
    \begin{array}{ccccc}
      A & B & C & D & AB + CD (A\overline{B} + CD)\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    SOP &= \overline{A}\overline{B}CD + \overline{A}BCD + A\overline{B}CD + A\overline{B}CD + AB\overline{C}\overline{D} + AB\overline{C}D + ABC\overline{D} + ABCD\\
  \end{align*}

\item \(AB (\overline{B}~\overline{C} + BD)\)
  \[
    \begin{array}{ccccc}
      A & B & C & D & AB (\overline{B}~\overline{C} + BD)\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1 & 0\\
      1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    SOP &= AB\overline{C}D + ABCD\\
  \end{align*}
\end{enumerate}

\section{Convertir productos de sumas a tablas de verdad}
\begin{enumerate}
\item \((\overline{A} + \overline{B} + \overline{C})(A + B + C)(A + \overline{B} + C)\)
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & X\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 0\\
    \end{array}
  \]
  \begin{align*}
    POS &= (A+B+C)(A+\overline{B}+C)(\overline{A}+\overline{B}+\overline{C})
  \end{align*}
\item \((\overline{A} + B + \overline{C} + D) (A + \overline{B} + C + \overline{D})(A + \overline{B} + \overline{C} + D)(\overline{A} + B + C + \overline{D})\)
  \[
    \begin{array}{ccccc}
      A & B & C & D & X\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
      0 & 0 & 0 & 1 & 1\\
      0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
      0 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 0 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
  
\item \((A+B)(A+C)(A+B+C)\)
  \[
    \begin{array}{cccc}
      A & B & C & X\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]

  \item \((A+\overline{B}) (A + \overline{B} + \overline{C}) (B+C+\overline{D})(\overline{A} + B + \overline{C} + D)\)
  \[
    \begin{array}{ccccc}
      A & B & C & D & X\\
      \midrule
      0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
      0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
      0 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 0 & 1 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 0 & 0\\
      0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
      1 & 0 & 1 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 0 & 1 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 0 & 1\\
      1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
    \end{array}
  \]
\end{enumerate}

\section{Tabla de verdad y forma estándar}
Para cada una de las siguientes tablas de verdad, obtener una expresión suma de productos estándar
y un producto de sumas estándar.

\begin{enumerate}
\item
  \begin{align*}
    SOP &= \overline{A}\overline{B}C + A\overline{B}\overline{C} + A\overline{B}C + ABC\\
    POS &= (A+B+C) (A+\overline{B}+C) (A+\overline{B}+\overline{C}) (\overline{A}+\overline{B}+C)
  \end{align*}
  
\item
    \begin{align*}
    SOP &= A\overline{B}C + AB\overline{C} + ABC\\
    POS &= (A+B+C) (A+B+\overline{C}) (A+\overline{B}+C) (A+\overline{B}+\overline{C}) (\overline{A}+B+C)
  \end{align*}
  

\end{enumerate}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
